美參院通過國防授權法案 列中俄為威脅來源

美參院通過國防授權法案 列中俄為威脅來源

（中央社華盛頓24日綜合外電報導）美國聯邦參議院軍事委員會（Senate Armed Services Committee）今天通過7160億美元年度國防政策法案，與眾議院軍事委員會一同將中國與俄羅斯列為對美國與盟友的威脅來源。

這項法案稱為「2019年國家國防授權法」（NDAA），內容包括針對中俄兩大「戰略競爭者」的相關措施，像是交易規定的壓制，以及禁止國防部與任何使用華為與中興通訊電信裝置或服務的實體交易。

這項法案延長限制美國與俄羅斯的軍事合作，同時「表達參議院的意見」，即美國政策是強化對歐洲盟友與夥伴的防衛，以遏止俄羅斯侵略；且為了抵禦中國與俄羅斯的威脅，督導陸軍能取得短期作戰能力，補上巡弋飛彈防禦的落差。

作為美國國會每年通過的少數重大立法之一，國防授權法內涵範圍廣大的政策措施，從決定軍隊薪餉與福利，到翻新、購買或停用何種船艦或戰機等不一而足。

今年參院與眾院版本的法案也同樣將土耳其視為目標。土耳其作為美國在北大西洋公約組織（NATO）的盟友，最近幾個月與華府關係日益緊張。（譯者：林宏翰/核稿：徐睿承）1070525

美參院軍委會通過法案 要求公布中國南海活動

（中央社記者江今葉華盛頓24日專電）美國參議院軍事委員會今天通過2019財政年度國防授權法草案，草案要求公開報告中國在南海的軍事與威嚇活動，並鼓勵國防部長公布南海空拍照，顯示中國的行動。

至於台灣部分，由於軍事委員會尚未公布參議院版本的國防授權法草案，目前尚不清楚。據了解，與眾議院院會今天上午通過的版本差異不大。

參議院軍委會今天以25票贊成、2票反對，通過參議院版本的國防授權法草案。根據軍委會公布的大綱，國防授權法案要求公開報告中國在南海的軍事與威嚇活動，並鼓勵國防部長公布南海空拍照，以說明中國在當地令人關切的活動。

草案也禁止美國國防部與使用華為或中興通訊生產的電信設備或服務的公司簽訂合約，並要求美國國防部限制孔子學院在各大專院校的中文課程補助。

對國防部每年發表的中國軍力報告，草案也要求納入中國的惡性影響，包括企圖影響美國媒體、文化機構、企業、學術與政策圈等。

美國啲歐洲盟友仲懵盛盛

愛與和平

Bravo

美國國策正式轉向，侵連唔連到任都分別不大

等人吞併

歐盟永遠覺得亞洲問題唔會燒到自己
日防夜防都係防俄羅斯同中東恐怖份子

技術俾人偷曬
經濟俾人入侵
屋企俾難民住曬

好多人仲以為關侵事，其實民主黨都暗中改變咗對華態度

係侵侵自己撩起 支國威脅論嘅火頭
本身覺得係談判籌碼
搞搞吓分分鐘變成國策方針

侵侵正式將中俄朝列為邪惡軸心國，黎緊又有好多場戲睇

仲支援台灣

美國聯邦眾議院今天上午以351票贊成、66票反對，通過2019財政年度國防授權法（HR 5515）草案。該法案要求提升台灣防衛能力，美方並派遣軍事高層訪台，落實台美軍事高層交流。

根據眾院軍委會本月7日公佈的2019DNAA草案提出，美國應協助台灣提升防衛能力，評估台灣軍力，支持對台軍售，以期做為抗衡中國大陸的戰略之一。草案第1262條並寫明，美國國會意見指出，根據台灣旅行法，美國國防部應派遣軍種部長或參謀首長聯席會議成員到台灣，進行高階官員互訪。

此外，草案第1253條要求，美國國防部長應與台灣對等部門諮商，全面評估台灣軍力，包括台灣後備軍力在內，就提升台灣自衛能力提出建議，並要求在法案生效12個月內，國防部長應與國務卿諮商，向相關委員會提交報告，說明評估結果、建議清單與計劃採取的方案。2018財政年國防授權法也提出此一要求。

國防授權法草案在經眾議院表決通過後，參議院軍事委員會將對此進行辯論，並討論出參議院版本後送參議院院會表決。參議院表決通過後，若與眾議院版本不同，參眾兩院還將協商討論最後版本，並經兩院表決後，才會送交美國總統簽署生效。

(中時 )

凌遲支俄

人地freeride美軍
不知幾醒

等埋侵侵簽署就成法律？

唔好睇少支那